iphone有個功能叫sos緊急求助，可代替哨響+打999+lock 電話

iphone x 連按5下 power button 就會響警報+3秒後打999+強制鎖你電話，鎖完用唔到face id 要用密碼解

我諗大部分電話都有相同功能，但有時大家會唔記得，推推推

推

Iphone 8呢

Apple：
iOS系統中內置了「SOS緊急聯絡」功能
通過快速點擊五次電源鍵直接打給指定的聯絡人
Android:
Samsung、小米、OPPO 可以同樣通過點擊五次電源鍵觸發「SOS緊急聯絡」功能

click入去條link睇教學

簡單d: 關機制

然而999無撚用